# Desplazamientos vertical y horizontal
---
Suponga que $c>0$. Para obtener la gráfica de
- $y = f(x) + c$, desplace verticalmente $c$ unidades hacia **arriba** la gráfica de $y = f(x)$.
- $y = f(x) - c$, desplace verticalmente $c$ unidades hacia **abajo** la gráfica de $y = f(x)$.
- $y = f(x - c)$, desplace horizontalmente $c$ unidades a la **derecha** la gráfica de $y = f(x)$.
- $y = f(x + c)$, desplace horizontalmente $c$ unidades a la **izquierda** la gráfica de $y = f(x)$.

![[Traslación de una función.png|500]]

# Alargamientos y reflexiones vertical y horizontal
---
Suponga que $c > 1$. Para obtenerla gráfica de
- $y = cf(x)$, **alargue verticalmente** la gráfica de $y = f(x)$ por un factor de $c$.
- $y = (1/c)f(x)$, **comprima verticalmente** la gráfica de $y = f(x)$ por un factor de $c$.
- $y = f(cx)$, **comprima horizontalmente** la gráfica de $y = f(x)$ por un factor de $c$.
- $y = -f(x/c)$, **alargue horizontalmente** la gráfica de $y = f(x)$ por un factor de $c$.
- $y = -f(x)$, refleje la gráfica de $y = f(x)$ a través del eje $x$.
- $y = f(-x)$, refleje la gráfica de $y = f(x)$ a través del eje $y$.

![[Modificación de una función.png|500]]